【高鐵】讚國家多方面成就輝煌 張建宗：我們身為中國人非常自豪

耗資逾844億元的高鐵香港段上周日終於通車，政務司長張建宗今早發表網誌指，通車標誌着香港昂然邁進「高鐵時代」新征程，又說國家在多方面取得輝煌成就，「我們身為中國人感到非常自豪」。

網誌題為＜邁進新時代 展開新征程＞，張建宗先預告明天是「中華人民共和國成立六十九周年的大日子」，適逢國家推行改革開放政策40周年，意義重大，「在這個高興的大日子，我衷心祝願祖國富強昌盛，國泰民安，香港繁榮穩定」。

張建宗之後談及高鐵，形容高鐵香港段通車「標誌着香港昂然邁進『高鐵時代』的新征程」，將香港連接至內地各大城市，進一步增強協同效應，創造「無限發展機遇」。他又說，過去40年國家發展一日千里，在國際政治、經濟、科技等領域有舉足輕重地位，稱「國家在多方面取得輝煌成就，我們身為中國人感到非常自豪」。

張建宗最後強調：「我們需要不斷壯大實力，力求進步，與時俱進，才能穩坐國家發展的『快車』，全速向前邁進。」

有無野想同光頭佬講？？

我們？？邊個我們？？

點解咁多光頭佬？

好樣衰

咁快d制裁埋香港

光頭

好慘呀

好想個天俾返啲頭髮光頭佬

肥平未出事之前都係咁講
出左事, 嬴國有無出過一句聲救佢

狆蟈口交部稱要求美方徹查事件真相，嚴懲肇事者，以及時向狆方通報情況。狆方要求妥善處理此事，維護當事人合法權益。

條友咁多物業仲唔奶共咩

緊係自豪
大陸鐵路部為左起高鐵差落幾多錢又唔講，大陸高鐵收入仲小過維修費又唔講

仲記唔記得肥彭講過的一句說話，就係呢班人毀緊香港

個句精警呀 bit by bit

係咩？唔知有無炒下咁呢

肥彭已經睇到當時的政府內有呢班人先會講呢句說話

政苦8成都係垃圾黎
低層唔講，高層都係抱住打份工既心態，一d為市民賣命既心都冇

過多幾年退休咪拎住一舊錢去外國嘆世界囉，留低堆屎比8,90後食

"My anxiety is this: not that this community's autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong."

蟻民：永遠是內地人，不論天涯海角宇宙四方

肥彭香港最後的良知

個陣營明明成堆收堆外國護照鬼佬鬼婆
中 邊到中呀睇過